{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010460",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "권충민공 순절비"
    },
    "text": "權忠愍公 殉節碑 (권충민공 순절비)\\n\n忠清南道錦山郡堤原面渚谷里山25-1\\n\n1984年5月17日、忠清南道において、指定されたのは、1592年の壬辰倭乱の際に亡くなった錦山郡守クォン·ジョンの遺骸碑です。権宗は嶺東地方を山に攻め込む倭敵を防ぐために、60歳の老区を率いて出征しました。彼は川を渡ってくる倭敵を防ぎ、息子のジュンと共に戦死しました。碑石は諸元大橋入口から西南へ約50m地点に建てられ、前面には「贈正憲大夫イ·ジョパンソシチュンミンゴンヘンクムサン郡守安東権公徽宗純節遺許碑」と漢字で刻まれています。順節碑の文はイ·スンボが書き、字は11代の孫であるジョンヒョンが書いています。この碑は1878年（高宗15）に錦山儒林で建立されましたが、1941年に日帝によって碑文が崩れました。しかし、8月15日の光復後に再建され、1974年には碑閣が建てられました。この碑は四角形の碑石と屋根状の碑首を持っており、碑身の高さは176cm、幅51cm、厚さ40cmで、屋根の石は高さ35cm、長さ107cm、幅86cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この碑が指定されたのはいつですか？",
            "answer": "1984年5月17日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この碑は誰の遺骸碑ですか？",
            "answer": "この碑は錦山郡守クォン·ジョンの遺骸碑です。"
        },
        {
            "question": "錦山郡守クォン·ジョンはいつ亡くなりましたか？",
            "answer": "錦山郡守クォン·ジョンは1592年の壬辰倭乱の際に亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "碑石はどこに建てられましたか？",
            "answer": "碑石は諸元大橋入口から西南へ約50m地点に建てられました。"
        },
        {
            "question": "碑石には何と刻まれていますか？",
            "answer": "碑石には「贈正憲大夫イ·ジョパンソシチュンミンゴンヘンクムサン郡守安東権公徽宗純節遺許碑」と漢字で刻まれています。"
        },
        {
            "question": "誰が順節碑の文を書きましたか？",
            "answer": "イ·スンボが順節碑の文を書きました。"
        },
        {
            "question": "この碑はいつ建立されましたか？",
            "answer": "この碑は1878年に錦山儒林で建立されました。"
        },
        {
            "question": "碑文が崩れたのはいつですか？",
            "answer": "碑文が崩れたのは1941年です。"
        },
        {
            "question": "碑閣はいつ建てられましたか？",
            "answer": "碑閣は1974年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この碑の特徴は何ですか？",
            "answer": "この碑は四角形の碑石と屋根状の碑首を持っており、碑身の高さは176cm、幅51cm、厚さ40cmで、屋根の石は高さ35cm、長さ107cm、幅86cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 341,
        "QA": 341
    }
}